# Выгрузка дампов из продовой БД

Выгрузка дампов из продовой БД может вам пригодиться если вы:

1. нашли продовый баг, но не можете его локализовать и вам нужны продовые данные чтобы его отследить;
2. выкатываете фичу/миграцию, которая может сломать данные в продовой БД и вы хотите быть уверены что ничего не сломается.

Используйте два скрипта, которые находятся в этой директории:

1. ./make-dump.sh -- создаст дамп и положит его в папку ./completed-dumps. У вас должен быть ssh ключ от продового сервера и пароль от продовой БД.
2. ./restore-dump.sh -- создаст на вашем локальном PostgreSQL сервере новую БД в которую выгрузит дамп из ./make-dump.sh

# Перед использованием

1. Убедитесь что в СУБД нету БД ithubdb, если она есть -- удалите

# Troubleshooting

1. Known issue: так как продовый дамп делается от лица readonly-юзера, то часто может возникнуть такая проблема что readonly-юзер не имеет доступа к какой-то из таблиц и из-за этого не может сделать полный дамп БД (дамп делается либо на всю БД, либо не делается вовсе, поэтому у readonly-юзера должен быть доступ ко всем таблицам). Такая проблема возникает тогда, когда в БД добавляется новая таблица и у readonly-юзера автоматически не проставляется доступ к этой таблице. Чтобы починить эту проблему сделайте следующее: войдите на продовую БД через super-юзера (ithubpostgresql) и выдайте readonly-юзеру доступ ко всем таблицам в схеме public.

   `GRANT SELECT ON ALL TABLES IN SCHEMA public TO ithubpostgresqlro;`
